\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{lscape}
\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...
\usepackage{mathrsfs}

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}

\pagestyle{empty}


\begin{document}
\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=LightSkyBlue!80, Theme=Géométrie de base, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 01
Comment doit-on noter le nom d'une droite dans un texte ?
/
Le nom d'une droite doit être mis entre parenthèses.\\
Par exemple, la droite $(AB)$.

§
%Carte 02
Comment doit-on représenter un point sur une figure.
/
Un point est représenté par une croix sur une figure.

§

%Carte 03
\footnotesize{}
Reproduire la figure ci-dessous. La coder avec les informations données.
\begin{center}
$(d_1) \perp (d_3)$ et $(d_2) \perp (d_3)$\\\vspace{0.5cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(4,2.5)}]
	pair A,B,C,D,E;
	A=u*(1,1);
	B=u*(1,2);
	C=u*(3,1);
	D=u*(3,2);
	E=u*(1,0.5);
	trace droite(A,B);
	trace droite(A,C);
	trace droite(D,B);
	label.top(btex $(d_1)$ etex, C);
	label.top(btex $(d_2)$ etex, D);
	label.rt(btex $(d_3)$ etex,E);
\end{Geometrie}
\end{center}
Que peut-on dire des droites $(d_1)$ et $(d_2)$ ? Justifier.
/\footnotesize{}
\begin{center}
$(d_1) \perp (d_3)$ et $(d_2) \perp (d_3)$\\
\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(4,2.5)}]
	pair A,B,C,D,E;
	A=u*(1,1);
	B=u*(1,2);
	C=u*(3,1);
	D=u*(3,2);
	E=u*(1,0.5);
	trace droite(A,B);
	trace droite(A,C);
	trace droite(D,B);
	trace codeperp(C,A,B,8);
	trace codeperp(E,B,D,8);
	label.top(btex $(d_1)$ etex, C);
	label.top(btex $(d_2)$ etex, D);
	label.rt(btex $(d_3)$ etex,E);
\end{Geometrie}
\end{center}
Comme les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont perpendiculaires à la même droite $(d_3)$ alors elles sont parallèles.

§

%Carte 04
Donner la définition d'une demi-droite ?
/
Une demi-droite est une portion de droite limitée d'un seul côté par un point appelé origine.

§
%Carte 05
Qu'est-ce qu'un programme de construction ?
/
C'est une liste d'instructions permettant de construire une figure géométrique.

§
%Carte 06
Donner la définition d'un segment ?
/
Un segment est une portion de droite délimité par deux points appelés extrémités.

§
%Carte 07
Que peut-on conclure si trois points sont alignés ?
/
Si trois points sont alignés alors ils appartiennent tous à une même droite.

§
%Carte 08
Donner les caractéristiques d'une droite.
/
Une droite est illimitée. Elle ne peut pas être mesurée et ne peut pas avoir de milieu !

§
%Carte 09
Tracer une demi-droite $[AB)$.
/
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(4,4)}]
	pair A,B;
	A=u*(1,1);
	B=u*(2,2);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B);
	trace demidroite(A,B);
	label.lft(btex A etex, A);
	label.top(btex B etex, B);
\end{Geometrie}
\end{center}
}

\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=LightSkyBlue!80, Theme=Géométrie de base, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 10
Que peut-on dire des points $A$, $R$ et $O$ sachant qu'ils appartiennent tous à la droite $(d)$.
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(4,4)}]
	pair A,O,R;
	A=u*(1,1);
	O=u*(3,1.5);
	R=cercles(A,1.5u) intersectionpoint demidroite(A,O);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,O,R);
	trace droite(A,O);
	label.top(btex A etex, A);
	label.top(btex O etex, O);
	label.top(btex R etex, R);
	trace appelation(A,R,-3mm, btex $(d)$ etex);
\end{Geometrie}
\end{center}
/
Comme les points $A$, $O$ et $R$ appartiennent tous à la même droite $(d)$ alors ils sont alignés.

§

%Carte 11
Comment appelle-t-on le point $L$ pour le cercle $\mathscr{C}$ ?
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,L,B,C,E,F;
		A=u*(1.5,1.5);
		L=u*(3,2);marque_p:="croix";
		C=rotation(A,L,180);
		B=rotation(A,L,60);
		E=rotation(A,L,-75);
		F=rotation(C,L,15);
		trace segment(A,C) withcolor red;
		trace segment(L,B) withcolor blue;
		trace segment(E,F) withcolor green;
		pointe(A,L,C,B,E,F);
		trace cercles(L,A);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.top(btex L etex, L);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.bot(btex B etex, B);
		label.top(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		trace appelation(E,F,7mm,btex $\mathscr{C}$ etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
/
Le point $L$ est le centre du cercle $\mathscr{C}$.

§

%Carte 12
Comment appelle-t-on le segment $[AC]$ pour le cercle $\mathscr{C}$ ?
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,L,B,C,E,F;
		A=u*(1.5,1.5);
		L=u*(3,2);marque_p:="croix";
		C=rotation(A,L,180);
		B=rotation(A,L,60);
		E=rotation(A,L,-75);
		F=rotation(C,L,15);
		trace segment(A,C) withcolor red;
		trace segment(L,B) withcolor blue;
		trace segment(E,F) withcolor green;
		pointe(A,L,C,B,E,F);
		trace cercles(L,A);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.top(btex L etex, L);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.bot(btex B etex, B);
		label.top(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		trace appelation(E,F,7mm,btex $\mathscr{C}$ etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
/
Le segment $[AC]$ est un diamètre du cercle $\mathscr{C}$ (c'est aussi une corde).


§
%Carte 13
Comment appelle-t-on le segment $[LB]$ pour le cercle $\mathscr{C}$ ?
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,L,B,C,E,F;
		A=u*(1.5,1.5);
		L=u*(3,2);marque_p:="croix";
		C=rotation(A,L,180);
		B=rotation(A,L,60);
		E=rotation(A,L,-75);
		F=rotation(C,L,15);
		trace segment(A,C) withcolor red;
		trace segment(L,B) withcolor blue;
		trace segment(E,F) withcolor green;
		pointe(A,L,C,B,E,F);
		trace cercles(L,A);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.top(btex L etex, L);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.bot(btex B etex, B);
		label.top(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		trace appelation(E,F,7mm,btex $\mathscr{C}$ etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
/
Le segment $[LB]$ est un rayon du cercle $\mathscr{C}$.


§
%Carte 14
Comment appelle-t-on les segments $[EF]$ et $[AC]$ pour le cercle $\mathscr{C}$ ?
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,L,B,C,E,F;
		A=u*(1.5,1.5);
		L=u*(3,2);marque_p:="croix";
		C=rotation(A,L,180);
		B=rotation(A,L,60);
		E=rotation(A,L,-75);
		F=rotation(C,L,15);
		trace segment(A,C) withcolor red;
		trace segment(L,B) withcolor blue;
		trace segment(E,F) withcolor green;
		pointe(A,L,C,B,E,F);
		trace cercles(L,A);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.top(btex L etex, L);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.bot(btex B etex, B);
		label.top(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		trace appelation(E,F,7mm,btex $\mathscr{C}$ etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
/
Les segments $[AC]$ et $[EF]$ sont des cordes du cercle $\mathscr{C}$.
/


§
%Carte 15
Donner la définition d'une corde pour un cercle.
/
Une corde est un segment dont les extrémités appartiennent au cercle.

§
%Carte 16
Donner la définition d'angle aigu et d'angle obtus.
/
Un angle aigu est un angle dont la mesure est comprise entre $0^\circ$ et $90^\circ$.\\\\
Un angle obtus est un angle dont la mesure est comprise entre $90^\circ$ et $180^\circ$.

§

%Carte 17
Comment s'appelle la transformation lorsque deux figures sont images l'une de l'autre par rapport à un axe ?
/
C'est une symétrie axiale. Les deux figures sont superposables.

§

%Carte 18
Quelle est la mesure d'un angle droit ?
/
Un angle droit mesure $90^\circ$.

}


\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=LightSkyBlue!80, Theme=Géométrie de base, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 19
Donner la définition de deux droites parallèles.
/
Deux droites parallèles sont deux droites qui n'ont aucun point en commun.

§
%Carte 20
Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{ABC}$ sur la figure ci-dessous ?
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1);
		C=u*(3,1);
		A=u*(1,4);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
\end{center}

/
$\widehat{ABC}$ est un angle droit. Sa mesure est donc de $90^\circ$.

§
%Carte 21
En utilisant le rapporteur, donner la mesure de l'angle $\widehat{EDF}$.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		D=u*(1,1);
		E=u*(4,1);
		F=rotation(E,D,20);
		trace segment(D,E);
		trace segment(D,F);
		marque_s:=2;
		trace marquesegment(D,E);
		trace marquesegment(D,F);
		trace Codeangle(E,D,F,0,btex \color{white}\ang{60} etex);
		label.llft(btex D etex, D);
		label.lrt(btex E etex, E);
		label.ulft(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{center}
/
\begin{center}
	$\widehat{EDF}=20^\circ$
\end{center}


§
%Carte 22
Quelle est la nature de l'angle $\widehat{EDF}$ ?
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		D=u*(1,1);
		E=u*(4,1);
		F=rotation(E,D,20);
		trace segment(D,E);
		trace segment(D,F);
		marque_s:=2;
		trace marquesegment(D,E);
		trace marquesegment(D,F);
		trace Codeangle(E,D,F,0,btex \color{white}\ang{60} etex);
		label.llft(btex D etex, D);
		label.lrt(btex E etex, E);
		label.ulft(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{center}

/
$\widehat{EDF}$ est un angle aigu car sa mesure est comprise entre $0^\circ$ et $90^\circ$.

§
%Carte 23
En utilisant le rapporteur, donner la mesure de l'angle $\widehat{HGI}$.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair H,G,I;
		G=u*(3,1);
		H=u*(5,1);
		I=rotation(H,G,110);
		trace segment(G,H);
		trace segment(G,I);
		marque_s:=2;
		trace marquesegment(G,H);
		trace marquesegment(G,I);
		trace Codeangle(H,G,I,0,btex \color{white}\ang{110} etex);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.urt(btex I etex, I);
	\end{Geometrie}
\end{center}
/
\begin{center}
	$\widehat{HGI}=110^\circ$
\end{center}


§
%Carte 24
Quelle est la nature de l'angle $\widehat{HGI}$ ?
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair H,G,I;
		G=u*(3,1);
		H=u*(5,1);
		I=rotation(H,G,110);
		trace segment(G,H);
		trace segment(G,I);
		marque_s:=2;
		trace marquesegment(G,H);
		trace marquesegment(G,I);
		trace Codeangle(H,G,I,0,btex \color{white}\ang{110} etex);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.urt(btex I etex, I);
	\end{Geometrie}
\end{center}

/
$\widehat{HGI}$ est un angle obtus car sa mesure est comprise entre $90^\circ$ et $180^\circ$.

§
%Carte 25
Comment code-t-on un angle droit sur une figure ?
/
On utilise un petit carré pour indiquer un angle droit sur une figure.

§
%Carte 26
Donner la définition de deux droites perpendiculaires.
/
Deux droites sont perpendiculaires si elles sont sécantes et qu'elles forment quatre angles droits.

§
%Carte 27
Qu'est-ce qu'un angle plat ?
/
Un angle plat est un angle dont la mesure vaut $180^\circ$.


}

\end{document}
